24小時內，無官出嚟舉證辟謠的話，即認證以下描述的是事實囉。 作者：王喜

作者：王喜

24小時內，無官出嚟舉證辟謠的
話，即認證以下描述的是事實囉。

——————————————-

喺航空界同機場做左20年嘅人話你知。。。 *Forward俾多啲人知please... 我眼見好多人喺機場自動自覺去呢部機俾政府/機管局收集你嘅資料。包括你個樣，護照/回鄉證資料，機票資料。 其實，呢部機唔係政府，係機管局用黎收集所謂統計數據。你可以去返人手櫃位，話唔願意被收集，佢(AVSECO, 唔係政府人員) 就用人眼望下你個樣，機票，同passport/回鄉證，就算。咁樣政府/機管局 就唔知你去邊同埋你"最新"個樣係點。 啲AVSECO叫你行埋去嗰部機做，就話"我唔想被收集"就得。有晒terms講可以拒絕收集用返人手幫助。 點解呢部機擺喺禁區外？ 咪就係因為呢部機唔係出入境要求嘅一部份囉！佢扮到你一定要俾佢scan咁。仲有，呢部機唔係由入境處睇，只係由扮紀律部隊嘅AVSECO(機場保安) 負責。 傻的先會自願俾佢收集。 **幫手forward

好少搭飛機 唔太明

推返幾下

都收左啦

即係點？
直接去人手櫃位話唔想俾收集定以後都去人工櫃位過關？

推一下先

所有謠言在官方正式否認前切勿信以為真

AVSECO:

依部係邊一個位用？？ 出境俾保安睇護照個到？？

其實依家好多國家都用呢d機, 冇得避

推！

不嬲用人閘唔用e道iCard張晶片都爛鳩哂

應該係講緊過安檢之前嗰步
平時過只係俾機場保安scan 登機證，眼睇護照就入得

有冇人記得大概幾時開始有